\beginsong{Il fiore nero}[by={Gionata -- R. Rossi}]
\transpose{+2}

\beginchorus
\[C]Così quando il sole \[F]muore
\[G]fiore \[(7)]perdi il tuo co\[C]lore
\[F]le qualità che ti \[G]hanno reso vero
ma chi lo \[C]dice che il \[F]fio\[G]{re è} \[C]nero.
\endchorus

\beginverse
\[C]Come un popolo \[F]sotto l'oppressione
\[G]come un asino \[C]sotto il bastone
\[C]come un bimbo sot\[F]to l'educazione
\[G]come uno schiavo \[C]sotto il padrone.
\endverse

\chordsoff

\beginverse
Come il corpo sotto la morale
come il lavoro sotto il capitale
come il diverso sotto l'uguale
come l'imprevisto sotto il normale.
\endverse

\beginverse
Come Dio sotto la religione
come l'amore sotto la convenzione
come la realtà sotto l'illusione
come un mattone sotto la distruzione.
\endverse

\beginchorus
\[C]Così quando il sole \[F]muore
\[G]fiore perdi il tuo co\[C]lore
\[F]le qualità che ti \[G]hanno reso vero
ma chi lo \[C]dice che il \[F]fio\[G]{re è} \[C]nero,
ma chi lo \[C]dice che il \[F]fio\[G]{re è} \[C]nero.
\[C]Così quando il sole \[F]muore
\[G]fiore perdi il tuo co\[C]lore
\[F]le qualità che ti \[G]hanno reso vero
ma chi lo \[C]dice che il \[F]fio\[G]{re è} \[C]nero.
\endchorus

\endsong
